《超級機器人大戰T》製作人採訪 真蓋塔龍與夜鶯不作為隱藏

在1月26日的台北國際電玩展中，萬代南夢宮請來了《超級機器人大戰》系列製作人寺田貴信、《超級機器人大戰T》製作人最上頌平、以及知名聲優檜山修之出席特別舞台活動，在本次活動中官方發表了《機戰T》的第二支中文PV，尤其值得稱讚的是本次由JAM Project演唱的遊戲主題曲也會有中文版。在舞台活動之後，A9VG、TGBUS以及多家國內外媒體共同採訪了寺田貴信先生和最上頌平先生，請他們透露一些關於《機戰T》的各種情報。

——本次《機戰T》的系統除了支援系統之外，其它系統看起來和之前的《機戰V》《機戰X》差不多，請問本作還有哪些和之前不同的特別之處嗎?

寺田貴信&最上頌平(以下簡稱製作人)：除了支援系統之外基本上和《機戰V》《機戰X》差不多，此外本作在“技能路線”部分的規格是和以前不同的，另外“副指示”也有不同，之前出擊過的駕駛員可以通過此系統再次獲得TacP點數或其它獎勵。

——這次的作品再次加入了《機動武鬥傳G高達》，熟悉的人都會對“石破天驚拳”有深刻印象，請問本作中會有石破天驚拳的合體技嗎?

製作人：石破天驚拳的合體技是沒有，但是有洗牌同盟拳。

PS：在以往作品中，石破天驚拳合體技是由多蒙與東方不敗使用。

——在《機戰V》中的大和號非常強勢，請問本作中的哈洛克也會這麼強勢嗎?

製作人：雖然不像大和號那樣強勢，但是我們也有稍作調整，整體上來說也是非常值得實用的戰艦。

——最近幾款作品都是在一作之中完結的，請問這樣的開發方向是怎樣規劃的?

製作人：從《機戰V》開始這個系列開始正式進軍海外市場，為了避免新玩家不了解系列的來龍去脈，所以採用了這樣的開發規劃。如果你從《機戰T》開始首次接觸這個系列的話也是沒問題的，不會感覺到需要了解之前的內容。

——這個系列已經開始進軍海外市場了，請問在海外是否會有一些版權方面的問題，比如版權無法許可之類?

製作人：目前在這方面沒有碰到很大的阻礙。

——《機動戰士海盜高達》金凱度的聲優辻谷耕史之前不幸過世了，本作中金凱度也有出現，請問關於他的聲音是如何處理的呢?

製作人：金凱度的部分沒有使用新的語音，畢竟這方面比較困難。本作中會使用之前錄製的語音在遊戲中重現。

——之前《機戰V》《機戰X》會有很多DLC補充支線劇情，請問《機戰T》也會有同樣做法嗎?

製作人：請各位靜待今後官方消息的正式發表。

——《星際牛仔》這部作品的參戰讓很多人感到意外，請問選擇這部作品的原因以及這部作品的機體在遊戲中的強度是怎樣的?

製作人：我們首先決定了要收錄《宇宙海賊哈洛克船長》，然後考慮到海外的粉絲們有很多喜歡《槍與劍》和《星際牛仔》的人群，還有《機動戰艦撫子號》在內的這幾款作品世界觀都和哈洛克吻合，所以才做出了這次的決定。 《星際牛仔》的主角史派克是賞金獵人，他以抓罪犯獲得賞金為生；而《宇宙海賊哈洛克船長》則是被通緝的人，這兩個作品如何交織出劇情是一個值得大家期待的事情。

《超級機器人大戰T》製作人採訪 真蓋塔龍與夜鶯不作為隱藏

《星際牛仔》裡的機體基本是小型飛船，迴避率很高，可以當成真實係的機體使用，但是武器火力會差一些，所以可以把他丟到敵人堆裡反擊這種玩法。我本人非常喜歡這部作品，我也經常用這幾架機體。

——本作中和前作相比最大的改善點是哪裡?

製作人：動畫演出方面有改善；和其它作品的跨界演出更多了；還有培養方面，在前幾作有個技能學習的路徑需要從頭開始逐漸解鎖，但是本作一開始所有技能都是開放的，從前期就可以自由培養你喜歡的駕駛員；還有戰鬥時駕駛員的Cut-in部分比前幾作增加了很多，雖然現在PV還沒有公開，不過可以透露《魔法騎士雷阿斯》最後絕招的Cut-in非常精彩，敬請期待。

——既然談到了《魔法騎士雷阿斯》，從PV中可以看到登場人物包含了第二部的內容，那麼劇情部分是以原作漫畫還是動畫為基準去設計，因為這兩者劇情走向是不同的?

製作人：是以動畫版為基準的。

——《魔法騎士雷阿斯》劇情第一部中三位主角對戰爭抱有很大的心傷，那麼在這次遊戲中的劇本會讓她們接受戰爭的一面嗎?

製作人：我們非常尊重原著的設定和內容，不過《機戰T》的大前提是地球陷入了危機，大家必須齊心協力面對強大的威脅。

——所以《魔法騎士雷阿斯》原著中的敵人會由於某些條件加入我方嗎?

製作人：這個部分無可奉告。

——《機戰》系列有著悠久歷史，在製作過程中可能需要在創新和傳統之間取捨，那麼近年來你們在製作這個系列時大概是以怎樣的比重去做取捨的呢?

製作人：現在這個系列主要分為兩部分產品，一個是包含《機戰X-Ω》《機戰DD》的手機遊戲是以創新為主的，製作時會嘗試加入一些新的系統或者沒有做過的內容;而主機平台的機戰則會尊重我們最死忠的玩家，以大家熟悉的方式來繼承那些受歡迎的要素。

——請問這次隱藏機體和機師相比之前作品大概是怎樣的數量水平?

製作人：和前作比起來稍微少一點。原本《聖戰士丹拜因》中的貝爾拜恩、真蓋塔龍是要作為隱藏機體的，不過現在只需要大家正常遊玩就可以得到。由於這次隱藏機體比之前少，所以我們加入了一個以往沒有的新隱藏要素，不過目前還沒法公開，請大家期待正式版遊戲。此外在PV裡有提到會有“Special Order”系統，這個系統並不是每一關都會出現，有些時候需要達成隱藏條件才行，這部分是個值得大家鑽研的內容。

在《機戰X》裡很受歡迎的機體“夜鶯”一開始的構思其實是想作為隱藏機體的，但是經過製作組內部討論之後覺得這個機體對玩家來說非常有吸引力，所以就改為了以一般的方式加入到隊伍裡。 《機戰T》中剛剛提到的那幾台機體也是如此。

——《機戰α》即將迎來20週年，《機戰》系列也即將迎來30週年，請問是否會有慶祝活動呢?

寺田：我們25週年的時候有辦過大活動，最上製作人你覺得30週年是不是會有大活動呢?

最上：(笑)。

寺田：今後我們也希望為中國玩家帶來新的宣傳活動或企劃，請大家多多期待。這次JAM Project特別為各國收錄了不同語言版本的主題曲，這是因為JAM Project他們非常重視海外的玩家們所以特別要求去做的，當然錄音的時候他們也很辛苦，比平常錄製的次數多了四倍以上才完成工作。

馬沙又漂白
定機作人唔入

一句到尾：次元震

如若這天崩潰

全力托不准塌下

亞古捷斯做大招， cls
不過對手係宇宙怪獸， 無計

即係又換湯唔換藥

細size機回避率高都敵唔過疲勞

遊戲界嘅環保能
啲動畫同系統不斷循環再用

有冇人知啲素材重用左幾多次

隱藏仲要再少左...X, V 都唔多

打緊機戰V話你知，重用再重

求其畫多一招就算

咁即係冇東方不敗

啲答案勁hea

三巨頭改下把劍大細照用

佢依家條水喉都係望DD 唔係望你主機架啦
慘得過死忠屎都照食 包括我

蓋你老母

睇得出製作人完全無誠意
根本當班玩家係傻仔

係覺得而家痔田仲交得出 alpha 同 z ge 誠意？

承受千噸重量

對比起笨大其他機械人 game
其實機戰已經最正常

alpha真係世界級

都係等og

環保咗十幾年唔正常就假啦

除了支援系統之外基本上和《機戰V》《機戰X》差不多

今集有GGG同G高達同魔法騎士, 所以要食.
下集(應該)有孤兒仔又食.
集集都屌住食
其實個故事好似V咁正正常常我收貨架喇.

你咁講又錯唔晒

有冇人合點樣預購特典版??

V開始已經冇玩 等啲人放武器片喺youtube已夠

咪一撚樣

新玩家可以試下
老屎忽表示不了

唔明點解啲人會J魔法騎士，對呢套女人野完全冇興趣

其實我想佢出番0083啲機
上一次好似已經係AP定Alpha3

GP03D

好想age加海盜crossover

今集冇UC 林友德用馬反版本？

又冇東方不敗
上次MX已經冇

明明G gundam最重要係佢
個洗牌同盟拳根本冇用
5架機夾埋成500EN先多過love love拳幾百攻
夾硬叫做忠於原作

睇左啲片
G嘅時間線應該係tv完結後